\begin{question}[section=1,subsection=12,name={Celbsch-Potentiale},difficulty=,mode=exm,type=bsp,tags={20161207}]
	Angenommen $f$ und $g$ sind zwei Skalarfelder im Dreidimensionalen euklidischen Raum. Daraus lässt sich ein Vektorfeld $ \vec v = (\vec \nabla f) \times ( \vec \nabla g)$ bestimmen, dessen Vektorlinien durch die Schnittkurven der beiden Flächenscharen $f = const$ und $ g=const$ gebildet werden. $f$ und $g$ werden dann die CLEBSCH-Potentiale von $\vec v$ genannt. Berechnen Sie die Quellendichte von $\vec v$.
	\\ \textbf{Hinweis:}\\
	
\end{question}
\begin{solution}
	Die Quellendichte ist die Divergenz von $ \vec v$. Unter bedachtnahme der differenzierenden Eigenschaft des Nabala Vektors entsteht Zeile 2. In Zeile 3 ist ersichtlich, dass jeweils ein Therm verschwindet, weil die Rotation eines Gradienten immer $0$ ist.
	\begin{align}
		\vec \nabla \cdot \vec v &= \vec \nabla \cdot ((\vec \nabla f) \times ( \vec \nabla g))\\
		&=\vec \nabla \cdot [(\vec \nabla f\limits_{\blacktriangle}^{}) \times ( \vec \nabla g) + (\vec \nabla f) \times ( \vec \nabla g\limits_{\blacktriangle}^{})]\\
		&= (\vec \nabla g) \cdot \vec \nabla \times ( \vec \nabla f) - (\vec \nabla f) \cdot \vec \nabla \times ( \vec \nabla g)\\
		&= 0
	\end{align}
\end{solution}